［你問我答］我在39000尺高空與292個西客鬥爭的日子

其實男空姐同女空姐一樣，都係普通人一個。

聽到有人講話咩空姐空少係飛雞飛鴨都係會唔開心。
聽到有人問你平時飛開邊度都係會覺得煩。
平時喺街聽到大陸話都係會覺得厭惡。
幫人hold住度門之後會唔小心同人講「多謝哂bye bye」。
見到人用尿袋會有衝動想同佢講「唔好意思啊飛機上面係唔可以用外置充電器㗎。」

其實我地都可以好有禮貌。
但同時都可以好西。

但係點都好，我哋都唔會喺你哋啲飛機餐入面加料。
點解？係責任啊DLGH.
無論啲客有幾西都好，落機嗰陣都會笑住同佢哋講句”Thank you, see you next time”.

仲有，餵飽你哋都係其次，你哋下次會唔會再搭我哋都唔重要。
重點係，你哋上得我地班機，我哋就有責任安全地送到你哋去目的地。

咁多位師兄師姐有咩想問即管問，小弟24-hour standby.

認真，人工幾多？
做到幾多歲要轉行？

我係一個會唔該前唔該後嘅飛容客

我地人工係分做3舊錢

第一舊係老底
老底係跟番ranking同年資

第二舊係flying hours, 之係鐘錢，由飛機推離停機坪嗰刻開始計（又好似係engine on嗰下開始計，唔太記得），直到飛機到埗熄engine.

第三舊係allowance/其他雜項, 例如由我地duty start到飛機開始郁之前嘅鐘錢，飛到外地公司喺酒店出比我哋嘅錢，taxi claim, 同埋duty free commission等等。

一個新入職FA人工（包括有上面提及嘅錢）一個月大約有18 - 22k
實際個range其實仲大，呢個只係約數。

有人真係會做到退休，做到幾多歲要轉行呢啲真係好睇你人生追求嘅係咩。

禮貌呢家野，睇你屋企點教：）

有冇mark低晒d西客嘅名

你是否基佬？

點mark得哂

唔係

great咁食過幾多個空姐

好多男女空姐其實讀好多書，三大畢業，或者外國回流英文嘞嘞聲，肯定佢地做其他工一定高人工，點解仲要做空姐

係咁好做就唔會咁多人resign又瘋狂開班啦

因為呢份工相對其他工真心係舒服，收左工就真係收左工，同埋番工都唔係太有番緊工嘅感覺。

重點係，好多同事本身都家底厚，所以都係打風流工。

多人resign係因為公司啲管理同policy西。
如果接受到呢樣其實份工都冇咩好呻。

應該係問比幾多個空姐食過
男女平等啊ching

係咪真多crew meal食

你的樣子如何

香港客西啲定大陸客/鬼佬客西啲

當你飛完303 返到酒店／屋企除左想食宵夜都無其他野想做
何況食crew meal

303 指第一同第三日都有3個sector
例如香港 － 海口 － 香港 － 福州
公司啲pattern 千變萬化
每個月收roster 真係開心大發現